{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"1","quiz":[{"id":323,"question":"الشاخصة   [[d12]] تعني :","a":"خطوط توجيه للاستدارة في المفترقات.","b":"لا يجوز الاستدارة إلى اليمين أو إلى اليسار في المفترق الذي أمامك.","answer":"1"},{"id":326,"question":"إذا وُسم على سطح الشارع خط فاصل متواصل شاخصة   [[d4]] :","a":"لا يجوز اختراق هذا الخط في أي حالة من الأحوال.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"عند رؤياك الشاخصة    [[d16]]","a":"يجوز التوقف على هذه المساحة لغرض إصعاد أو إنزال الركاب فقط .","b":"يجوز فقط السير على هذه المساحة دون التوقف عليها .","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تضيء الآلة الضوئية بالضوء الأحمر وليس هناك خط توقف أو ممر مشاة فأين تقف؟","a":"بجانب العامود القريب منك الذي يحمل الآلة الضوئية القريبة.","b":"لا توجد آلة ضوئية بدون خط مشاة أو خط توقف.","answer":"1"},{"id":315,"question":"عند دخول مركبة لتعليم السواقة أثناء تعليم السواقة في طريق سريعة أقيمت على مدخلها الشاخصة      [[b53]] :","a":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة إذا كانت مركبة خصوصية فقط .","b":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة الا اذا كان هناك سبب معقول  .","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف يميز السائق الطريق السريعة ؟","a":"من الشاخصة التي تسمح بسرعة قصوى 110كم/ساعة .","b":"من الشاخصة   [[b54]]","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[d5]] :","a":"خط متقطع متراص قبل ظهور الخط الفاصل المتواصل.","b":"خط متقطع قبل الدخول إلى طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي الإشارة التي تعني أن عدد المسالك آخذ في التناقص؟","a":"[[c40]]","b":"[[a38]]","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل تُعتبر الإشارات المساعدة في الطريق شاخصات مرور ؟","a":"نعم .","b":"لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست ثابتة ويمكن استعمالها من قبل التلاميذ .","answer":"1"},{"id":328,"question":"تعني الشاخصة   [[a32]] :","a":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","b":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 4م.","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند رؤية الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 50","a":"لا يجوز للمركبات البطيئة تجاوز هذه السرعة .","b":"ممنوع لأي مركبةالسير بسرعة تزيد عن المذكور في الشاخصة .","answer":"2"},{"id":327,"question":"لا يجوز لسائق المركبة الانحراف عن مسلك سيره :","a":"عندما تُقام الشاخصة   [[a34]]","b":"إذا كان ذلك من شأنه أن يعرقل حركة السير أو يعرض الآخرين للخطر .","answer":"2"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a34]] :","a":"انتبه الطريق آخذه بالصعود أمامك .","b":"انحدار شديد أمامك وإذا ذُكر رقم فيكون نسبة الانحدار .","answer":"2"},{"id":316,"question":"تعني الشاخصة   [[b53]] :","a":"سرعة قصوى مسموح بها 55كم/ساعة .","b":"طريق لمركبات ميكانيكية تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الشاخصة .","answer":"2"},{"id":301,"question":"إذا كان اسم مكان في الشاخصة    [[c28]] مدهوناً باللون الأزرق وباقي الشاخصة بالأخضر، فهذا يعني :","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"تعني الشاخصة   [[c38]]","a":"مكان وقوف مركبة معاق بالأرجل.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"اشر إلى الشاخصة التي تعني ضوء أصفر\" في الآلة الضوئية ، لمن يقترب من المفترق","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"[[e5]]","answer":"2"},{"id":308,"question":"أية أربع شاخصات من التالية تمنع كل واحدة منها دخول الدراجات النارية ؟","a":"[[b2]] [[b12]] [[b13]] [[b14]]","b":"[[b1]] [[b2]] [[b13]] [[b14]]","answer":"2"},{"id":324,"question":"تعني الشاخصة   [[d10]] :","a":"سبيل للمشاة فقط.","b":"مكان عبور المشاة وإذا قُسم الى قسمين فعلى الماشي أن يعبر من القسم الايمن لمكان العبور","answer":"2"},{"id":318,"question":"أنت تقترب من الملتقى والضوء في الآلة الضوئية يضيء بالضوء الأخضر المتقطع :","a":"هذا معناه أن الضوء سيتحول إلى أصفر ثم احمر بعد قليل .","b":"هذا معناه أن الآلة الضوئية أصيبت بخلل .","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لمركبة غير التاكسي العمومي إنزال ركاب بعد الشاخصة   [[b58]] مباشرةً؟","a":"نعم .","b":"كلا .","answer":"1"},{"id":300,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"الشاخصة   [[a38]] أو المفترق القريب.","b":"المفترق القريب فقط.","answer":"1"},{"id":311,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية:","a":"تكون هذه الأسهم ملزمة فقط إذا كان هناك أسهم على سطح الطريق .","b":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":312,"question":"تعني الشاخصة    [[b64]]:","a":"ممنوع دخول المشاة بما في ذلك طرف الطريق .","b":"ممنوع سير المشاة على الرصيف فقط .","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والشاخصة    [[e11]] تعمل ولكن الحاجز مفتوح :","a":"يجوز عبور الملتقى بحذر إلى أن يتم إغلاقه بواسطة الحاجز .","b":"يجب على سائقي جميع أنواع المركبات التوقف قبل الملتقى .","answer":"2"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[d3]] تعني :","a":"خطوط توقف للمركبات العمومية.","b":"وسم لمسلك المركبات العمومية.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تقترب من الشاخصة   [[a37]]  :","a":"لا تزيد من سرعتك لأنه يوجد أولاد بقرب المكان .","b":"تمهل وسر بحذر لأنه يوجد مشاة بقرب المكان .","answer":"2"},{"id":309,"question":"أية شاخصتين من التالية تُعتبران من الشاخصات المساعدة :","a":"[[d12]] [[d16]]","b":"[[f7]] [[f9]]","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[a29]] ؟","a":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 100م .","b":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 170م وإذا ذُكر رقم فيعني البعد بالأمتار عن الملتقى .","answer":"2"},{"id":310,"question":"الشاخصة   [[b49]] تعني:","a":"يجوز عبور المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليمين أو من اليسار.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}